不吃巴西雞翼就可以了？

2019年02月13日

不吃巴西雞翼就可以了？ - 林夕

永別了，香港的冬天、冬季不再來、年花謝了春紅，也太匆匆，無奈朝來寒雨晚來熱風。

可以省省了，這種文藝腔，現代人的慨嘆是：往後血本都不必花在冬裝、過年沒氣氛、年初一開冷氣，成何體統？

還是聽聽前天文台長怎麼說吧：不要再吃巴西雞翼。

孤陋寡聞所致，不知道巴西雞翼是什麼模樣，要少吃一種危害地球的動物，應該是牛；若說過度包裝，超市無論動植物，發泡膠再加保鮮膜，人吃了裏面的東西會消化再排泄，地球卻消化不了那些塑膠。

不吃雞翼、牛尾、豬腳，只吃素也不是辦法，要認真計較起來，許多好吃的菜也在蠶食森林。台灣最高質素的高麗菜，也需要在高山上種植出來，不少山林也變成種植場。

即使過着吸風飲露的日子，也別以為可以減少溫室效應；喝着一口甘甜的烏龍茶，卻忘了最好喝的烏龍茶，種植地方海拔越高越好，一畝茶場就要犧牲許多樹木，關於毀滅地球，真的沒有誰比誰高尚。

不過，我們無論怎麼吃，怎麼穿，只要會買東西，總會有垃圾；就算要斷捨離，那一斷一捨，同時也把放家裏的東西變成垃圾。所以，如果垃圾分類都沒做好，像前天文台長建議往後立例禁止建築商蓋玻璃幕牆大廈，未免遙遠。

眼前可以做的就是要垃圾分類，廢紙至少可以有機會再造。香港生活習慣對氣候影響做了多少工夫？光是垃圾分類，已不成氣候。住過那麼多香港的大廈，垃圾桶從來只有一個，我們在垃圾處理的上游，實在有心無力。

台灣的大廈，一早已經不惜住戶的方便，倒垃圾要到地下室垃圾房處理，每次倒垃圾，都是一項大工程，我住所的垃圾房，有很多個桶，分為廢紙、塑膠類、寶特瓶、乾淨的紙袋、乾淨的膠袋、一般垃圾，當然還有冰櫃放廚餘，最厲害是還有一個小盒子，放廢棄的電池，大型電器用品要棄掉，可以跟管理處說，他們會另行處理。

這方面，台灣日本韓國都比香港先進很多，先處理好垃圾分類再說吧，不吃巴西雞翼，只是未學行，先學飛。

林夕
電郵 :linxiapple@gmail.com

上一則
上一則
本港新移民 (左丁山)

下一則
下一則
「折墮」 (李碧華)

分左類都係丟晒落更大既垃圾桶度